% prologo.tex
% Prólogo del libro
%
% Copyright (C) 2022-2025 José A. Navarro Ramón <janr.devel@gmail.com>
% 1) Código LuaLatex:
%    Licencia GPL-2.
% 2) Producto en pdf, postscript, etc.:
%    Licencia Creative Commons Recognition Share alike. (CC-BY-SA)

\chapter{Prólogo}
Como indica el título, el texto consiste en unos apuntes personales tomados
de unas lecciones en vídeo publicadas en
\href{https://www.youtube.com/playlist?list=PLAnA8FVrBl8C-2TTrbArT1g04RJEckRMG}
{Youtube}
por \href{https://www.patreon.com/ceamontilivi/}{Javier García}.

Por tratarse de apuntes quiero señalar que se deberían utilizar primero
las lecciones originales en vídeo y, sólo después de esto conviene tener
un resumen en forma de apuntes para consultar o repasar conceptos ya
aprendidos en los vídeos.

En principio he escrito el texto para que me fuera útil, aunque también lo
podría ser para otras personas.

He intentado mantener el guión de las lecciones, pero lo he adaptado a mis
necesidades. Por eso, a veces he añadido partes de mi cosecha porque necesitaba
hacer hincapié en algún concepto (espero no haber cometido errores en estas
partes) y otras veces he cambiado el orden.

Quien haya querido aprender física de forma autodidacta se habrá
dado cuenta de que casi siempre termina perdido y le cuesta mucho avanzar.
El autor de las lecciones nos explica conceptos que tienen difícil cabida
en los cursos estándar que imparte en vídeo y parte de conocimientos básicos
de bachillerato o de primero de carrera y desde mi punto de vista consigue
su objetivo.

Los apuntes están confeccionados utilizando Lua\LaTeX\ y, como ya he observado,
están siendo continuamente corregidos con cada relectura del material.
Por ahora no considero que estén listos para ser publicados y el contenido
lo considero temporalmente privado. Cuando lo considere oportuno lo pondré
bajo la licencia libre de Creative Commons, aunque aún no he decidido por
cuál de las variantes posibles optaré.

Además, creo que antes de hacerlo debería consultar con el autor original
de las lecciones por si tiene algún inconveniente en que fueran publicadas.
En caso de que no lo considerase oportuno, mantendría los apuntes con una
licencia privada que sólo me permite a mí utilizarlos. Si se publicaran
y se considerase útil, esperaría comentarios y correcciones que una
vez analizados pudieran mejorar el texto.

En este curso se estudian por encima conceptos más avanzados de Mecánica,
por tanto no se empieza el curso desde los conceptos básicos, como los Principios
Fundamentales de la Dinámica. Quien necesite repasarlos o aprenderlos,
debería estudiarlos por su cuenta.




 
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: luatex
%%% TeX-master: "../mecanicateorica.tex"
%%% End:
